首先佢因為你和平示威而拉你 然後因為你有手套 最後因爲你自稱香港人

相信大家都睇過港台一個社會實驗
首先佢問參加者可唔可以同佢企入一個身貼身咁大嘅圈圈入面 當然大家都拒絕 但佢第二次就邀請參加者企入一個1米闊嘅圈 大家都欣然接受 再之後佢提出企「身貼身」細圈 參加者竟然都應承左 呢個遞進式嘅挑戰人地底線 係真係會令人將自己條底線越擺越抵

其實你有冇諗過警察係冇權拉你？如果你走唔出呢一個框 你永遠都活係「權力」框架底下
根本由頭到尾你都無放手一搏嘅準備

foot in the door effect

多謝補充！